Anita: Battle Angel 失望討論區

作為<銃夢>漫畫fans睇完好撚失望，等左差唔多10年俾d咁嘅我睇

1）CG Alita好突兀，雖然知道d shot好難做(大量CG人同真人interactive，淨係Alita同Hugo錫果d shot已經唔撚知點做)，我唔明點解唔用真人做？因為Anita對大眼？佢嘅signature係章魚嘴而唔係大眼，依家一見隻CG人我就入唔到戲

2）如果一早預左有第2、3集，今集就絕對唔應該出機動鐵球咁貪心，依家全套戲最奇怪/最兒戲就係果part，打打下比賽突然成班突然走撚左，我真係屌出聲。最重要係，Ido醫生點解會俾Alita參加d咁危險嘅比賽？！
浪費左漫畫寫係咁好嘅橋段（下圖）

3）Ido醫生個老婆呢個新角色加黎完全唔知做乜

4）通常改動過原著嘅地方都有好易氾駁位：成班火星機甲術狂戰士連蕯雷姆運輸帶d鋸都搞唔掂 ，但後尾Alita一跳就跳過左

5）Makaku呢角色漫畫寫得有血有淚，依家純粹變左冇腦大隻佬

諗到再講

標題打錯 Anita，自膠

成套戲嘅剪接有d怪。
最明顯係艾德執加里果度，音樂起左陣，好似突然斷左去下一場咁。
同埋原著寫呢段果陣，未有太多火星戰爭嘅野。所以工廠顯得好神秘好大勢力咁，違反工廠法就顯得好大件事。
但而家咁早加左咁多火星戰士野，工廠就變得好小兒科。即係臨尾根本冇可能用工廠法俾壓力加里。
加里只會即刻出手滅晒在場所有人。

一個加里已經輕鬆滅到工廠(廢鐵城嘅法律)，兒戲到仆街

唔撚係下話 岩岩睇完哂漫畫先諗住入場睇

好睇喎。

好睇過原作好多

唔係啩

原作太多Deus ex machina, 例如點解博士會想有個女，點搵到府狂戰士身體，加里做咩冇啦啦走去玩一個睇都冇睇過嘅活動，代諾喺點樣嚟嘅呢啲全部都冇交代

電影我覺得喺理順咗個故事，不過刪減嘅地方都真係相當多，例如個大隻佬(喱個因為要配合新設定而改)改到從一個關鍵角色改到一個無名角色嘅感覺，新增個女人其實冇咩用，就係博士代諾嘅代行之類嘅角色

我覺得喺新設定睇下整體個故事冇變，節奏快咗，少咗ex machina位，同埋有為下一集早鋪排，幾好睇呀，值得期待

下一集，應該係前傳。

無睇原著無得比較
覺得電影好撚好睇

電影速食 漫畫需要慢慢咀嚼

無計
永遠原著Fans係最難服侍
每個死忠心入面都有一啲「一定要放入電影嘅內容」
但一套戲得兩個鐘
要跟返商業電影嘅起承轉合
大量刪減同簡化內容係一定要做
好似機動鐵球一段
如果唔加肯定俾班原著死忠屌到開花
話就話預咗有二、三集
但你都明有啲無腦嘅死忠
永遠希望一套改編電影
係可以將原作所有內容100%塞入套戲
同時又要求故事合理
佢哋蠻不講理到唔理電影長度限制同起承轉合
剩係諗住自己鍾意嘅作品可以改編做電影
自己都好似與有榮焉
想套戲滿足晒自己嘅打丁慾望就夠
覺得自己睇過原著就威威
覺得製作人都應該跟從自己意見先啱
偏偏你做拍戲嗰個又唔可以無視呢班自以為視嘅煩膠
點都要滿足下佢哋

雖然無睇過原著
但我覺得電影個setting真心唔差
始終時間有限,
可以講既我相信佢都會盡量交代
同埋佢吸引到我會想睇返原著
知多D個原著世界觀係點

次次d改篇野都有d原著漫畫撚係度叫春
知你睇過漫畫好優越la

艾加